中國稱美軍戰艦通過台灣海峽是“玩危險的遊戲”

中國稱美軍戰艦通過台灣海峽是“玩危險的遊戲”

中國星期四（3月26日）指責美國支持台灣是在玩一場危險的遊戲。近日，美國海軍艦隻通過台灣海峽的動作，引起北京強烈反彈。

北京對特朗普政府增加對台軍售，加大支持台灣的力度非常不滿。美國軍艦在台灣附近的航行和上個月台灣當選副總統賴清德訪問美國都受到中國官媒的抨擊。

據路透社消息，美國海軍第七艦隊發言人榮科表示，美軍伯克級導彈驅逐艦“麥克坎貝爾”號(USS McCampbell DDG-85)週四依據國際法通過台灣海峽。他說：“該艦通過台灣海峽顯示美國致力於自由和開放的印太”。他還表示，美國海軍將“繼續在國際法允許的任何地方飛行、航行和運作”。

台灣國防部周四發布新聞稿說，“美軍一艘作戰艦昨日自台灣西南海域，由南向北航經台灣海峽北駛”。

這份新聞稿還指出，“美艦經台灣海峽執行一般航行任務，國軍利用聯合情監偵作為，全程掌握周邊海空域飛機船艦相關動態，其間並無異狀”。

在北京，中國國防部發言人任國強譴責美國在台灣問題上“消極動作不斷”，包括多次派軍艦通過台灣海峽，以及軍機在台灣周邊航行。

任國強星期四在例行記者會上說：“美方的有關做法嚴重干涉中國內政，嚴重破壞台海和平穩定，嚴重毒化中美兩國兩軍關係”。他說：“向'台獨'勢力釋放錯誤信號，是極其危險的。中方對此表示強烈不滿和堅決反對”。

路透社說，台灣是中國最敏感的地區和外交問題，北京從未放棄武統的選項。最近幾個星期，中國空軍在台灣附近舉行長航訓練和軍演，迫使台灣空軍戰機緊急起飛進行攔截和警告驅離。

台灣稱，解放軍的演練具有挑釁性，敦促北京將更多的精力用於抗擊冠狀病毒大流行，而不是恫嚇台灣。

台灣總統蔡英文3月24日在台南視察國軍“防疫整備”時說：“大家要知道，雖然目前疫情緊張，但是中共軍機還是不斷的擾台，對台灣與區域安全的威脅，並沒有降低。”

侵侵：哇咁危險我真係好撚驚

向'台獨'勢力釋放錯誤信號，是極其危險的。

呢句嘢咁撚熟口面嘅

玩唔起呀

有本事咪用實際行動阻人囉

邊個會危險先

南海射嘢呢? 提都唔提?

玩支共會危險既遊戲

彈都射撚埋，差在你加唔加入呢場危險遊戲

睇嚟係淆底

人哋玩咗幾廿十年喇
人哋打二戰果時你班土匪仲匿響山卡拉地方食番薯